美帝最新航母 USS John F. Kennedy CV-67 正式下水服役

美帝最新航母 USS John F. Kennedy CV-67 今日 2019年12月7日正式下水服役Sir, this way

Fox News 有live

隨著新一代福特級航空母艦（Gerald R. Ford Class）同名一號艦服役，3、4號艦也順利獲得國會撥款興建。

以第35任總統命名，繼承美國最後一艘傳統動力航母「大約翰」（USS John F. Kennedy, CV-67）之名的「甘迺迪號」新航空母艦（CVN 79），在經過4年工程後，由於工程進度超前、預計能在今年底進行祝聖下水（christen）儀式。

新航母正式徽章曝光

《商業內幕》（Business Insider）報導，福特級二號艦、甘迺迪號航空母艦首位指揮官馬扎諾上校（Capt. Todd Marzano），6日與團隊成員共同公佈，目前正加緊趕工中的新航母正式徽章樣式。

徽章以甘迺迪總統（John F. Kennedy）頭像與巡航中的航母為主體、搭配35顆星星環繞，代表他是美國第35任總統，上方的「CIX」則是羅馬數字的109，象徵當年二戰在南太平洋上、身為海軍軍官的甘迺迪，指揮PT-109掃雷艇（PT boat 109）的英勇事蹟。

紀錄甘迺迪總統過往事蹟

馬扎諾上校在聲明中極為欽佩這位已故前總統，

「從他（甘迺迪）就職第一天，說出那句『不要問國家可以為你做什麼，你應該要問自己可以為國家做什麼』（Ask not what your country can do for you --ask what you can do for your country.），以此激勵和挑戰每一位美國公民開始，他服務國家的努力，贏得大眾的尊敬與肯定。」

甘迺迪總統展現了無比的勇氣，無論是身為海軍軍官、或是後來的總統身份。這個新問世的航母徽章設計和座右銘，就是用最合適且強烈的方式，讓海軍紀念他的傳奇故事。」

目前仍船塢進行趕工的「甘迺迪號」新航空母艦。（圖片取自美國海軍）

新一代福特級航母

從2008年尼米茲級的布希號航母（USS George H.W. Bush）完工後，美軍正式推出第三代福特級核動力航空母艦計畫，有意在2058年以前完工十艘新艦，逐步取代尼米茲級。目前除了福特號外，另有兩艘已定名的同級航母：甘迺迪號（USS John F. Kennedy CVN-79）和企業號（PCU Enterprise CVN-80）。

其中影響艦載機起降的彈射系統，福特級航母從現有的蒸氣彈射，將換裝為「電磁彈射系統」（Electromagnetic Aircraft Launch System），使用原理猶如磁浮列車，不僅能讓戰機起降更為精確，也能彈射比現役艦載機更重的戰機。

已於2017年編列服役的一號艦福特號航空母艦。（圖片取自美國海軍）

以35任總統JFK命名

興建中的甘迺迪號，是繼承美國最後一艘傳統動力航母「大約翰」（USS John F. Kennedy, CV-67）之名，福特級航母的2號艦，預計在2019年底下水，未來將取代尼米茲號（USS Nimitz）。

排水量約10萬噸，作為升級版的航母，福特級航空母艦最大特點，是它的飛行甲板總長度遠比其他航母更長，達到335公尺，能停放75至90架艦載機，包含F-35C戰機和F/A-18「超級大黃蜂」（F/A-18E/F Super Hornet）等多款戰機。受惠於高科技輔助系統，所需登艦官兵比尼米茲級少了500多人，也讓水手們的生活空間也寬敞不少。

興建進度順利過9成的甘迺迪號航母工程。（圖片取自亨廷頓・英格爾斯造船廠）

祝福任務將由其女、前駐日大使卡洛琳負責

美軍也已選定甘迺迪號的「贊助人」，將由已故前總統約翰甘迺迪唯一在世的女兒、原歐巴馬（Barack Obama）時期駐日本大使卡洛琳（Caroline Kennedy）擔任，親自為這艘以其父為名的新型航母祝福。

根據報導，由於興建進度超前，讓甘迺迪號航空母艦的祝聖下水儀式，將在12月7日、於亨廷頓・英格爾斯造船廠（Huntington Ingalls）內進行。

去南海走返轉未

自由航行

美軍來了我帶路

Push

In the God we trust

標題打錯左 應該係cvn79

支那一支飛彈就打撚沉啦
支那狗仲唔開戰？

手殘
對唔住

雖遠必誅

隻野⋯
算啦⋯
一號艦都仲搞緊
希望2號艦有修改

之前睇新聞講到隻1號艦間格錯左用唔到f35c
E家唔知2號艦咩情況

神級航母

［12.8］今日除咗係抗爭半週年，亦係香港保衛戰爆發78週年

但比起某國

解放軍缺技術 暫緩發展核動力航母

美軍核動力航母開發到第三代
支那仲用緊柴油發電機
清朝北洋水師咩

實驗嘢 同keep住比單工廠姐

尼米茲都係邊出一架就下架邊改少少

唔實際用下好難發現缺點

同強国比用小鷹級女王級夠做

亮劍呀

一諗到美國福特級都做好出黎就覺得中國仲對住架遼寧號打飛機真係唔知做乜撚
人地都已經唔玩蒸汽彈射轉玩電磁彈射
你啲垃圾船仲係玩緊二戰既跳台
見人研發電磁彈射就話自己都自主研發緊
屌你老母你連核動力都做唔撚到呀
係咪要升降一次戰機就全船停十分鐘電呀
屌你老母支那打飛機成地精真係世界級

電磁彈射

真係型到仆街

扯咗